%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{center}
\begin{tabular}{|>{\centering}m{1cm}|p{8cm}|p{7cm}|}
  \hline n° & \centering{\textbf{Problème}} & \centering{\textbf{Réponse}} \tabularnewline
  \hline \ding{182} & Une clé USB coûte $x$ euros. \'Ecris en fonction de $x$ le prix de quatre clés USB. & \\
  \hline \ding{183} & Carine a dépensé $x$ euros. Carine a dépensé sept euros de moins que Céline.
     Donne la dépense de Céline en fonction de $x$. & \\
  \hline \ding{184} & Un stylo coûte $x$ euros et un livre coûte 5 euros de plus.
     Donne le prix de trois livres en fonction de $x$. & \\
  \hline \ding{185} & J'ai choisi un nombre $d$. Je l'ai multiplié par huit et j'ai ajouté six au nombre obtenu.
     \'Ecris en fonction de $d$ le résultat obtenu. & \\
 \hline \ding{186} & Mon cousin a $18$~ans. Donne en fonction de $y$ l'âge qu'il aura dans $y$ années. & \\
   \hline
\end{tabular} \end{center}  
\renewcommand\arraystretch{1}